日本阿伯「穿這件」遊台夜市 2.7萬人淚崩：台日友好

▲日本 311 大地震後，台灣人伸出援手捐出逾 200 億日圓協助日本賑災。時隔 8 年，一位日本阿伯來台灣玩，身著自製的背心，上方竟寫著感謝台灣人民的話語。（圖／翻攝自爆料公社）
更多
日本 311 大地震距今已 8 年，當時日本東北發生規模 9.0 強震，引發海嘯，釀慘重災情，台灣人曾伸出援手，捐出逾 200 億日圓（約 56 億新台幣），協助日本賑災，讓災民相當感激，至今仍不忘這份恩情。近日，有網友在臉書表示，逛夜市遇到一位日本阿伯，他身著一件自製的背心，上方竟寫著感謝台灣人民的話語，讓 2.7 萬網友看了不禁狂讚「日本人真惜情！」

檢視相片

▲日本人非常感激台灣在 311 地震時的援助。（圖／翻攝自臉書謝謝台灣！日本人感謝台灣援助日本）

原 PO 在臉書社團「爆料公社」貼文提到，「逛士林夜市的時候，遇到日本觀光客把這個穿在身上」，照片中可見，一名灰白髮，身著藍色上衣的阿伯，坐在彈珠檯前，背上披了一件自製的白色背心，用中文親筆寫道「感謝東北地震救災捐贈，我永遠不會忘記」。

檢視相片

▲日本 311 大地震後，台灣人伸出援手捐出逾 200 億日圓協助日本賑災。時隔 8 年，一位日本阿伯來台灣玩，身著自製的背心，上方竟寫著感謝台灣人民的話語。（圖／翻攝自爆料公社）

原 PO 不禁稱讚是「超可愛的日本阿伯」，貼文立刻引發網友熱議，短短兩天時間累積逾 2.7 萬網友按讚，紛紛回應「這感謝狀持續好久耶，日本人真惜情」、「有種噴淚的感覺」、「真的有同理心的人，接受別人的愛心，是充滿喜樂及對其他弱勢會依能力給予幫助」、「都過這麼久還念念不忘，日本人真有情義」、「好可愛，很窩心的道謝」。

乜鳩四川大地震D支那人：吓我地收唔到捐款喎

上個月去日本松島
一出站有標語歡迎台灣旅客
仲有條好似叫日台友好橋咁上下

日本人重情義,得人恩果千年記,好優秀既民族

果集真係睇到燥
大陸佬真係狗都不如

狗都識感恩

臺日友好

東亞得支那同支那香港（連登）日日屌鳩臺灣

日日話人哋臺狗

但人哋得到日本嘅尊重
香港人呢？香港人唔係優秀過臺狗嘅咩

講事實俾你聽姐
舊錢俾人落哂格, 真係收唔到錢

一個仙都唔捐

講真
現在睇台灣啲報導都唔會信
就算呢篇報導係真
但都係哦一聲算
對台灣啲新聞一認真就輸

其實佢只係日本人嘅其中一個。。。